真攬炒系列13: 長建今年至未來數年面對多項挑戰

長江基建去年盈利105.06億元，增長0.6%；全年派息每股2.46元，上升1%。連續23年增長。

主席李澤鉅在業績報告中指出，踏入今年全球貿易關係張力持續、政治動盪 、自然災害及傳染病帶來的威脅迫在眉睫，宏觀經濟環境依然充滿挑戰。但他相信，在動盪及低息環境下，將更能彰顯旗下優質資產的珍貴價值。

他提到，集團尤其重大的挑戰是旗下多項受規管業務將於今年及未來數年展開新規管期，預期環球超低利率及監管機構取態強硬，將引致准許回報下調，收益遞減。

他指出，集團策略將放眼於涉及龐大資本的大型收購。集團可夥拍同系的長江實業及電能實業進行收購，強化集團的策略性優勢。但他亦強調，收購過程中不會抱有志在必得的心態。

【媒體懶人堂】三招對抗藍絲文宣戰

收皮啦無尾bear